呢句說話幾時都好啱香港

殺人放火金腰帶
修橋補路無屍骸

香港本身嘅社會體制點樣人食人唔使點講
今時今日黑警仲係逍遙法外，買車嘅買車，買錶嘅買錶
俾人拉咗嘅，而家可能保釋緊，可能已經坐緊，怎至有啲已經唔係到，佢哋有幾多無俾人忘記，有幾多無做到condom，到最後係咪只成為歷史上嘅數字呢？

到而家瘟疫蔓延，高官得閒就開個記者會當有做過野
轉頭返去食飯飲酒，繼續過blue blood 生活，話之你生死
醫護行業朋友就因為使命感，因為人道問題堅守崗位，
如真係好似當年沙市咁，最後可能立個石碑就算，高官/ 管理層就當立左大功慶祝，都係返去食飯飲酒

一句講晒，如果對手有無限資源而且不擇手段，咁你點解仲要堅持自己嘅騎士精神，點解仲要跟佢嘅遊戲規則

贏家先有資格寫歷史，以前係，將來都係

原來19才子尋日都講左類似嘅野

送中大風暴，正如中國駐倫敦大使劉曉明向BBC嚴正指出：不是中央叫的，是林鄭月娥自己搞出來的立法。雖然後來英國的金融時報聲稱，是中紀委做的主動，但此說明顯是為林鄭月娥推卸罪責，放這種料的，是別有用心。

這位前主任更冤枉：明明是你林鄭搞出來的風波，身為中聯辦主任，當然要全心全意支持香港特首施政。因為一宗命案，林鄭有如此婆媽的判斷，但是尊重特首的權力，你既然硬要通過送中法，建制派不捧場，主任也很義氣，一拍胸脯就召集二百多位愛國人士，親自訓令，叫他們擁護的擁護，投支持票的投支持票。

若說前主任被問責，甚至懲罰，一半是對，一半是錯。確實有點對待前戰犯的意思，但也享受前末代皇帝的同等待遇。若一個人喜歡讀書，調職到這樣的圖書館也不錯，至少遠離了多是非的人。

國家對香港很好。明明是香港特首一手搞出來的大風暴，國家要問責，卻先向自己的人開刀。但這樣反而讓我們香港人羞愧萬分：難道香港的這個特首一點責任也沒有嗎？如果為了面子要保住，那麼堂堂中聯辦主任要問責調職，不是也更沒有面子？

香港的高官平時不讀書，即使離職，個個遊山玩水、不是回英國探孩子買房子，就是繼續如穿花蝴蝶一樣出沒在香港口腔期飲宴場合之間，左吃飯右喝紅酒，一個也沒有選擇一座圖書館，研究中國歷史和共產黨史。這樣的一國兩制、港人治港，又如何難怪美國人旁觀，不充滿鄙視地冷笑呵呵？